白痴英文現在式問題

想問下例如要寫report 要寫返有個人話“我好憎老豆”
咁應該係用he said that he hates his father
定係he said that he hates his father?

因為我想表達我認為佢依家都仲係憎老豆

sorry
係“佢好憎老豆”

下面個句係he said that he hated his father
講錯

玩緊找不同?

He said that he hated his father

Hated

Reported speech

he said that he hates his father

He said that his father is hateful

應該係Hate 呀
Hated 係比人曾經憎恨，而家冇再憎既意思

咁點樣強調佢依家都係憎老豆？
又或者再簡單d
佢話佢係女人

咁應該係she said that she is a woman
定係she said that she was a woman?

我知好白痴
但好似用現在又唔係用過去又唔係咁

He said his father is being hated by him

He said that he hating his father

you mother give dog fuck

If he still he hates his father by the time you write the sentence, you can use “hates”

第一句 佢話佢係女人
第二句 佢話佢曾經係女人

學下d英文好d喎 其實好易

It is a fact that she is a woman and that never changes (supposedly), so you should use “is”

係
所以同樣道理
如果我認為佢依家都仲係憎緊老豆
係咪可以寫he said that he hates his father?
正如上面巴打所講

唔該哂

google reported speech 第一個結果已經解釋得幾清楚

Reported speech present tense 轉做past tense

fact或者still true嘅唔洗轉

你好肯定佢而家仲係嘅，就hates
唔係嘅，就hated
呢個例子，我建議你用hated
上面有人用she was a woman舉例
性別好大機會仲係同一樣，除非嗰個人係trans
咁就用is

He said that he hate ar hate ar hate hate ar hate ar hate

又真係幾白痴

英文唔係得一種表達方式 你驚d grammar表達錯咪加d字眼令人更明白個時間點

個said字係past tense，已經表達左佢講依句野既時間係發生喺過去
至於用hates定hated就在於條友依家仲憎唔憎佢老豆，仲憎就hates，唔憎就hated

唔知有冇錯，希望解答到你既問題

我理解係因為你陳述人地嘅事 而嗰件事已經假設過左去先要轉過去式

但係你陳述緊人地件事嗰陣 件事依然發生緊就唔洗轉

最簡單 我老母同我講太陽由東邊出來
My mum told me that the sun is always raising from the east.

樓主唔好話白痴，這個問題我都因『妖』好耐。

he says that he hates his father

Still true的話，「可以」唔轉過去式。因為係reported speech裡面，用過去式唔代表時間上真係過去。所以過去式同現在式都係能夠接受

但係仍然憎嘅情況下用hated，人地可能有疑問，如果想避免呢個情況，一係就用現在式，一係就補充多啲資訊。但係文法上黎講，兩者都被接受

He killed his father

困擾？

he said that his father is being hated by him

兩種情況
現在唔確定有否繼續發生 現在式就轉過去式 總之相對轉過去一級
現在仍存在，事實 不用轉變

上連登問英文

佢講嘅時候係憎,依家唔知/唔憎:hated
其他:hates

Hated 啊 傻仔

raising

個分別就係有無問號

乜撚野因妖

is hating

Occasionally, we don't need to change the present tense into the past if the information in direct speech is still true

樓主睇呢條link 啦
唔洗理連登啲on9 仔

既然係咁 咁你憑咩咁權威教人tense要一致?

你呢番言論等於：
「天鵝係白色架」
「下 邊度邊度有黑天鵝喎」
「屌 特別例子啫 總之天鵝係白色就無錯架喇」

咁多傻鳩唔知咩係reported speech仲喺到講乜鳩過去咗同未過去嘅分別

If we are reporting a fact or something that is still true, the direct speech form can often be retained. So in your example, Richard, if the person you are talking about is still teaching then both these sentences are correct.

‘She told me she was a teacher.’
‘She told me she is a teacher.’

咁如果唔用hated, 應該點樣去表達佢曾經嬲過，而家冇再嬲呢
真心問

加used to? 不過我覺得有d 累贅

咁就算省略back then
我get 到既都會係一樣意思wor ching

He hated his father 口語同文字上都一樣

讀屎片㗎你 你諗吓你咁講嗰句嘢仲邊喥make sense

He hates his father

..........

睇左成分鐘 都睇唔到二句有咩分別

呢個唔係現在式問題
自己溫下reported speech好唔好

邊忽現在式

“Hated the old bean” has been said by him

I am your father

no！

喺british council嘅網頁會見到應該用present tense

但係喺其他網頁就算有”always”嘅字眼，都照用past tense

所以打和啦Super

had hated

好似仲未有定案咁

He said that his father go to school by bus

如果係曾經嬲過既話，原句係
XXX: I hated my father.

Reported Speech: He said he had hated his father.
複述句裡面 Past tense=>past perfect tense

如果係佢話佢依家好嬲佢老豆，咁原句係
XXX: I hate my father.

Reported speech: He said he hated his father.
Present tense=>past tense

另外有種程況係講fact
e.g. XXX: Hong Kong is an international city.

Reported speech: He said Hong Kong is an international city.
呢種係強調香港係國際城市係一個事實

He said Hong Kong was an international city.
呢種只係純粹想複述佢講左d咩

2句都岩文法

Hate(s)：依家憎
Hated：曾經憎

is啦
你用was一睇落去都會覺得奇怪啦
咩嘢佢話佢以前係女人，除非佢係變性人啦

點解呢個comment 會咁多正評 好恐怖

做乜嘢啫呢度....

He said that he always hated his father 唔得咩